---
author: mgalves
comments: true
date: "2007-10-25T16:22:52Z"
slug: escolhendo-uma-distro-linux
tags:
- Ferramentas
- Linux
- Web
theme:
  name: twitter
title: Escolhendo uma distro Linux
wordpress_id: 201
---

**Distribuição Linux** é igual a gosto: cada um tem a sua preferida. Eu já brinquei com pelo menos 4: RedHat, Fedora, Mandrake e Suse.  Cada uma tem peculariedades interessantes, caracteristicas próprias que as diferenciam das outras: instaladores gráficos para newbies, bons sistemas de configuração, segurança, aplicativos desktop, entre outros. Escolher a mais adequada para o seu caso pode ser uma tarefa longa.

Encontrei na internet o site [         **Linux Distribution Chooser (**http://www.zegeniestudios.net/ldc/index.php](http://www.zegeniestudios.net/ldc/index.php)) que, a partir de uma série de perguntas, tenta determinar qual a melhor distribuição para o usuário. No meu caso, a resposta foi Mandriva. Em alguns casos, o sistema oferece várias possibilidades.  Mandei o link para uma série de amigos geeks, e todos pareceram concordar com os resultados. Para aqueles que querem se aventurar neste mundo, pode ser um bom chute inicial, para evitar uma escolha totalmente aleatória.
